\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\date{\today}
\begin{document}
\include{caratulaPComunicacion}

\section{Objetivo}
Poner en practica los conocimientos adquiridos en las experiencias educativas de administración de proyectos y pruebas de software, mediante el desarrollo de un proyecto el cual implementara un plan de comunicación estratégico que permita alcanzar los objetivos del proyecto.

\subsection{Objetivos a Corto plazo}
\begin{itemize}
\item \textit{Definir el rol de cada uno de los integrantes del equipo.}
\item \textit{Definir las base del proyecto..}
\item \textit{Desarrollar los objetivos de la primera versión.}
\item \textit{Poner en producción la versión inicial del proyecto.}
\item \textit{Definir un plan de comunicación eficiente.}
\item \textit{Definir los medios de comunicación para el equipo.}
\item \textit{Lograr una comunicación efectiva.}
\item \textit{Realizar las reuniones según lo establecido.}
\end{itemize}
\vspace{0.5 cm} 

\subsection{Objetivos a Largo plazo}
\begin{itemize}
\item \textit{Concluir la integración de las tecnologías en el proyecto en su versión final.}
\item \textit{Cumplir con los objetivos del proyecto.}
\item \textit{Mejorar el plan de comunicación según se requiera}
\item \textit{Mantener la buena comunicación durante todo el proyecto.}
\end{itemize}

\section{Plan de comunicación}
\vspace{0.5 cm}
\begin{table}[h!]
\begin{tabular}{|p{5 cm}|p{5 cm}|p{5 cm}|}
\hline
\textbf{comunicación}&\textbf{Medio}&\textbf{Frecuencia}
\\\hline
Reporte del estado del proyecto&Zoom&Diariamente.\\\hline
Revisión del proyecto &Zoom&Diariamente.\\\hline
Dudas y aclaraciones&Whatsapp&Diariamente\\\hline
Actualizaciones al repositorio&github&Diariamente\\\hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}